%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler deux fois avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[
  a6paper,
  margin=4mm,
  landscape,
]{geometry}

\usepackage{tikz}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[xscale=.8, yscale=.31,very thick]
      \begin{scope}
        \clip (0, 0) rectangle (15, 25);
        \draw[dotted, step=1] (0, 0) grid (18, 25);
      \end{scope}
      \draw[step=5] (0, 0) grid (15, 25);

      \foreach \x in {0, ..., 15} {
        \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      }
      \foreach \y in {0, 5, ..., 25} {
        \draw (0, \y) node[left]{\y};
      }
      \draw[-latex] (0, 0) -- (0, 26);
      \draw[-latex] (0, 0) -- (15.5, 0);
      \draw (15.5, 0) node[below=5mm, anchor=north east]{Rang de l'année};
      \draw (0, 25) node[above right, anchor=south west]{Population de wapitis (en milliers)};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\end{document}
